\begin{exercice}[Signes et variations]\label{2F4_E_signe_et_variations}
Soit $f$ la fonction définie sur $\mathbb{R}-\{2\}$ par $$f(x)=\dfrac{2x+1}{x-2}.$$
\begin{enumerate}
\item Conjecturer le sens de variations de $f$.
\item Vérifier que $f(b)-f(a)=\dfrac{\TopStrut 5(a-b)}{\BotStrut (b-2)(a-2)}$.
\item Soit $a$ et $b$ deux nombres réels tels que $2< a < b$.
\'Etudier le signe de $f(b)-f(a)$.
\item Démontrer que $f$ est décroissante sur $]2;+\infty[$.
\end{enumerate}
\end{exercice}

\begin{exercice}
En s'inspirant de l'exercice \RefExercice{2F4_E_signe_et_variations}, montrer que
\begin{enumerate}
\item $f(x)=\dfrac{\TopStrut -3}{\BotStrut (x-5)^2}$ est strictement croissante \\sur $\left]5 ; +\infty \right[$.
\item $g(x)=3(x+2)-\dfrac{\TopStrut 2}{\BotStrut x}$ est strictement croissante \\ sur $\left]0 ; +\infty \right[$.
\end{enumerate}
\end{exercice}